{
    "question": "Jika panjang segitiga siku-siku A=18cm dan b=30cm berapakah panjang c?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>240cm</p><p>maaf kalau salah(:</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "11jelaskan-pemiliharaan-yg-dilakukan-orang-melayu-melalui-alat-t-772",
            "question": "11.Jelaskan pemiliharaan Yg dilakukan orang melayu melalui alat tangkap yg di gunakannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang di tangkap orang melayu seperti ayam deh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah dan menjawab ini ;&#039;3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-paling-mudah-1-dinosaurus-dipercaya-ada-ratusan-tahun-lalu-302",
            "question": "Quiz paling mudah    1. Dinosaurus dipercaya ada ratusan tahun lalu dengan ditemukannya fosil didalam tanah. Bagaimana fosil dinosaurus bisa terkubur didalam tanah?\r\n\r\n2. Penyebab utama punahnya dinosaurus karena adanya hujan meteor, pada saat hujan meteor apakah semua dinosaurus punah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Bagaimana fosil dinosaurus bisa terkubur didalam tanah?</p><p>     ada beberapa kemungkinan yang terjadi seperti:</p><ul><li>Meteor dan asteoroid yang menimpa dinosaurus mengakibatkan dinosaurus terkubur dalam tanah lalu bertahun tahun berlalu endapan tanah dan lumpur mengubur fossil dinosaurus tersebut</li></ul><p>     karna asteoroid yang menimpa dinosaurus ukurannya sangat besar dan banyak membuat dinosaurus terkubur bersama puing puing asteoroid dan berjuta juta tahun berlalu endapan tanah dan lumpur mengakibatkan fossil sudah menyatu dengan tanah.</p><ul><li>Saat asteoroid menghantam dinosaurus,dinosaurus terlempar ke sungai,lalu sungai mengering dan tertutupi lumpur</li></ul><p>       fossil dinosaurus terlempar ke sungai,sungai mengering dan menjadi lumpur,fossil dinosaurus pun terkubur dibawah lumpur</p><p></p><p>2.pada saat hujan meteor apakah semua dinosaurus punah? hampir semua dinosaurus punah kemungkinan hanya dinosaurus bertubuh sangat kecil yang masih bertahan</p><p>     mengapa demikian?karna berjuta tahun yang lalu populasi dinosaurus yang banyak dan mendominasi dunia tapi mereka blm terlalu kuat untuk beradaptasi jika ada fenomena yang besar,seperti hujan meteor,akibatnya populasi mereka punah walau ada beberapa yang masih berkeliaran</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>     dinosaurus adalah hewan purba yang memiliki badan besar dan mendominasi dunia bertahun-tahun yang lalu, akibat adanya hujan meteor populasi mereka punah,dan berganti era,dinosaurus yang paling kita kenal saat ini ialah T-rex</p><p></p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p></p><p><strong>Mapel</strong> : Biologi</p><p><strong>Kelas</strong> : 8</p><p><strong>Materi</strong> : zaman dinosaurus</p><p><strong>Rincian</strong> : Kepunahan dinosaurus</p><p></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-khalifah-yang-membawa-dinasti-umayyah-menuju-kejayaan-adalah-853",
            "question": "21. Khalifah yang membawa dinasti umayyah    menuju kejayaan adalah\r\nA. Umar bin abdul aziz\r\nB. Mu'awiyah bin yazid\r\nC. Abdul malik bin Marwan\r\nD. Hisyam bib abdul malik\r\n\r\ntolong bantu jawab ya makasih \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>c</em><em>.</em><em>a</em><em>b</em><em>d</em><em>u</em><em>l</em><em> </em><em>malik</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>marwan</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p><p>maaf kalau salah..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-perayaan-hari-raya-idul-adha-takbir-dikumandangkan-mulai-dar-879",
            "question": "Pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari.....sampai.....dzulhijjah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunnah mengumandangkan takbir muqayyad dimulai sejak setelah shalat subuh pada hari Arafah tanggal 9 Dzulhijjah sampai setelah salat ashar di akhir hari Tasyriq pada 13 Dzulhijjah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada perayaan hari raya Idul Adha takbir dikumandangkan mulai dari <strong><u>9</u></strong> sampai <strong><u>13</u></strong> dzulhijjah?</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>takbir pada hari raya idul adha dilakukan selama 5 hari.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-empat-ciri-ciri-filsafat-kuno-947",
            "question": "Tuliskan empat ciri-ciri filsafat kuno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vhvjbucr ke, hginvl lupa mv gc juga ubah jga tkg GO</p><p> hj vuvihph</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-ada-seorang-budak-naik-haji-maka-hukum-haji-nya-adalah-765",
            "question": "Apabila ada seorang budak naik haji maka hukum haji nya adalah... \r\n\r\nplis bantu jawabb T_T\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sah, karna dari rukun Islam yg ke 5 \"naik haji bila mampu\" maka siapa saja yg mampu diwajibkan untuk haji tidak terkecuali bagi yg mampunya</p><p>maafnya kl salah \"v\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-bentuk-pergerakan-rakyat-indonesia-terhadap-belan-655",
            "question": "Sebutkan bentuk bentuk pergerakan rakyat Indonesia terhadap belanda abad ke 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada 1908 atau sebelum abad ke-20, masyarakat Indonesia melakukan berbagai perlawanan untuk mengusir penjajahan. Namun, upaya ini selalu gagal, karena pihak penjajah selalu berhasil membendung perlawanan tersebut. Bangsa Eropa mulai datang ke Nusantara pada abad ke-16. Tujuan awalnya untuk berdagang rempah-rempah. Namun, secara perlahan tujuan utama ini berubah menjadi penerapan kolonialisme dan imperialisme. Pada abad ke-19, masyarakat Indonesia berupaya keras untuk melakukan perlawanan. Tujuan utamanya untuk mengusir penjajahan dari Nusantara.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perjuangan yang dilakukan masih bersifat lokal atau kedaerahan. Hal ini dikarenakan kurangnya persatuan dan kesatuan di masyarakat Indonesia saat itu. Perlawanan dilakukan secara fisik dan menggunakan senjata tradisional. Perjuangan dipimpin oleh tokoh-tokoh karismatik atau yang disegani oleh masyarakat saat itu. Contohnya kaum bangsawan atau tokoh agama. Perlawanan yang dilakukan masih bersifat sporadis atau musiman. Strategi perjuangan masih belum terorganisir dengan baik. Masyarakat saat itu masih dengan mudah diadu domba oleh Belanda.\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-setelah-abdul-malik-bin-marwan-625",
            "question": "Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><em>al-walid</em><em> </em><em>bin</em><em> </em><em>abdul</em><em> </em><em>malik</em></p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khalifah setelah Abdul Malik bin marwan adalah <strong>Al Walid bin Abdul Malik</strong>, lalu setelah nya adalah Umar bin Abdul Aziz.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-khalifah-abu-bakar-as-siddiq-disusun-tim-untuk-penulisa-672",
            "question": "pada masa Khalifah Abu Bakar as-siddiq disusun tim Untuk penulisan Alquran tim yang dibuat oleh Abu Bakar As Siddiq ini dipimpin oleh seorang sahabat yang bernama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bernama Zaid bin Tsabit</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abu Bakar memerintahkan <strong>Zaid </strong><strong>bin </strong><strong>Tsabit</strong> (yang dikenal sebagai juru tulis Alquran di masa Rasulullah) untuk menuliskan dan mengumpulkan kembali naskah Alquran yang masih berserakan tersebut.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}